我有家室 也有工作 如果你要告我是痴漢 我一定會告你名譽損害罪。

東京印象: 健吾

把扮受害者當成娛樂
2017-05-25

佐保小姐，在公共交通工具中發現痴漢，是很不幸的事吧？最近，在網路上看到一些推特，有些自稱是男士的人，都說最近在鐵路上，都要小心一些「有被害妄想症」的女子。比方說，有一個推主Ａ氏就說，有一天，她在坐火車的上班的時候，就被一個女人很大聲的說「痴漢！痴漢！」，之後那男生就非常理性冷靜的回應：「我左手在用手機，右手在扶手之上，我怎麼可能是痴漢？」然後，那個女人就繼續的說：「這人是痴漢。」男生再說：「我有家室，也有工作，如果你要告我是痴漢，我一定會告你名譽損害罪。」聽到「名譽損害罪」，那個女人就不再說話，事情就好像平息了。
這個推特一出，又好像引發一些「有類似」經驗的男士在推特呼冤。有一個推主 UM_Works就說，他曾經在交通工具上，叫一個「亂拋垃圾」的女人檢點一點，那個女人就即時大聲的說：「這人是痴漢！他在騷擾我！」推主認為，日本是一個「如果任何人令我覺得不開心，或是令我惹我生氣，我就可以說他是『痴漢』之後就可以『得到快感』或是『毀滅』一個人」的社會。而推主覺得，在日本有不少女人，都喜歡用這種方法在自己沉悶的生活日常中「娛樂」自己。所以，處理的方法，最好就是在列車安裝閉路電視，那就不用被這些女人利用了。

「如果那只是一件小小的垃圾，都沒有甚麼大不了。但那女人把麵包拿出來，默默地吃完，之後就把麵包的包裝紙就丟掉。肯肯定是腦子有問題的人！」推主UM_Works說。

為甚麼有一些女人會這樣子「陷害」男人呢？有好些研究「痴漢冤罪」的人就指，現在對痴漢的「風向」比二十年前，有所不同。有些女性對痴漢或身體接觸都很敏感，覺得周圍的男人都會對自己動手。而媒體為了吸引女性觀眾或讀者的眼球，都會大肆報道一些「新進化形式的性騷擾」，如有指有些男人，故意在擠火車的時候，把雙手舉起，以示他們沒有手去摸另一個人，但卻會很用力的去呼吸，務求把自己噴出來的空氣噴到跟他一起擠火車的女性的耳邊或頸部，做成另一種形式的「騷擾」，但只要女性高聲指有人「痴漢」她，那個雙手舉高的男人就可以說「他也沒有手，沒有辦法的騷擾到任何人」，卻暗暗地爽到一程車。加上，分析跟痴漢有關的法律程序，很多時候，日本的警察即使取證有誤，就算只有被害人的口供去指證被告，又或是沒有「足夠的證據證實那個男人100%有做過」，法官都會傾向相信「很勇敢地挺身而出指證變態的痴漢」的女性，而令很多男士百詞莫辯。加上日本的司法程序中，行政拘留的時間可以很長，所以有不少男人都很害怕自己被任何人指證他是痴漢。

女權是甚麼 平權是甚麼
佐保小姐，在這種狀況之下，也許男女就是那麼不平等了。我在日本唸人類學的時候，都跟一些韓國的同學討論過，究竟所謂女權是甚麼，所謂平權又是甚麼。在我們追求平權的時候，如果我們發現有些法律程序，以至生活小節，都有一些女人利用自己是女人的身份特質，在某些狀態下得到更多的好處，身為被社會視為是強勢的一方，不論是性別，或是種族，又應該如何自處？為了申訴一己的冤屈，女人隨便地就指證男人是痴漢，又或是心知「因為我是女人，我只要說男人是痴漢就會一身蟻」，沒有成本又可以玩弄一下男人，何樂而不為？傷害到無辜

很多女人都覺得「沒有男人是無辜的」呢。很久很久以前，看關於痴漢冤罪的電影《儘管如此我也沒有做過》的時候，我已經知道，任何日本男人只要在坐車的時候被懷疑是痴漢，要麼就是乖乖交罰金，要麼就是經歷漫長而向受害人傾斜的審訊。一切一切，都對男人那麼不公平。但沒有人會為男人覺得可憐的。因為，女人被視為是弱勢，是需要被保護的一群。

佐保小姐，你相信人性本善，或是本惡？對我來說，我見過太多面慈心毒的人，不論男女，也許這輩子，我都不可能會覺得性本善的了。就好像在面書，有不少人總是日復日的在說自己有多可憐有多慘。但如果他真的很可憐很慘，他理應是沒有辦法在面書喊苦的。而在我的經驗中，大部分人在面書經營自己「很可憐」的人，都只是「攞男攞女」，想經營一個「下把」的形象，去利用別人的同情心或同理心去攞他們想要攞的東西而已。

人越大，在社交網路混越久，我只知道人類的賤格和可怕。尤其是面對滿街過巷的道德警察，加上人工智能會把人類吞噬的時代，除了把自我警惕，似乎也沒有任何辦法自保了。誰叫我天生出來是男人？哈哈哈。

即刻就諗起跳樓個男人